\section{Wstawianie wzorów}
\label{sec:wzory}
Do numerowania przedstawionych wzorów (\ref{eq:r:lin}) i~(\ref{eq:r:kwad}) zdefiniowano sekwencję o nazwie \emph{wzor}. Sekwencja ta może być bezpośrednio wykorzystana podczas pisania tekstu pracy (wstawienie elementu sekwencji z menu głównego: Wstawianie $\rightarrow$ Szybkie części $\rightarrow$ Pole \dots następnie wybór typu \emph{Seq} oraz wprowadzenie nazwy sekwencji w polu edycji).

\textsc{Uwaga Edycyjna:} po skopiowaniu numeru wzoru, rysunku czy innego elementu numerowanego automatycznie należy odświeżyć wartości pól do numeracji. Najwygodniejszym sposobem aktualizacji wszystkich pól w dokumencie jest zaznaczenie całego tekstu dokumentu za pomocą kombinacji klawiszy \texttt{Ctrl+A}, a następnie aktualizacja pól przyciskiem \texttt{F9}. Jeżeli w tekście jest wstawiony spis treści pojawi się dodatkowe okno z pytaniem czy aktualizować cały spis czy tylko numery stron.
     
\begin{equation}
	 y=ax+b
	 \label{eq:r:lin}
\end{equation}

\begin{equation}
	y=ax^2+bx+c
	 \label{eq:r:kwad}	
\end{equation}
		
\textsc{Ważna sprawa:} odsyłacze w tekście do numerów wzorów. Przykład: wzór~\ref{eq:r:lin} opisuje funkcję liniową. Proszę zauważyć, że \ref{eq:r:lin} w poprzednim zdaniu nie jest wpisane z klawiatury. Jest to odsyłacz do numeru pierwszego wzoru umieszczonego nad tym akapitem. Zaletą tego rozwiązania jest automatyczna modyfikacja numeru odsyłacza w przypadku, gdy zmieni się numer wzoru (Np. będzie trzeba dodać jakiś wzór wcześniej i~„1” zmieni się na „2”). Do automatycznej definicji takiego przywołania można użyć zakładki (na numerze wzoru) oraz odsyłacza do zakładki (w~tekście, w~miejscu, gdzie jest przywołany numer wzoru). Identycznie można definiować odsyłacze do numerów rysunków.

Kod źródłowy wzorów \ref{eq:r:lin} i \ref{eq:r:kwad} przedstawia się następująco:
\begin{verbatim}
     
\begin{equation}
	 y=ax+b
	 \label{eq:r:lin}
\end{equation}

\begin{equation}
	y=ax^2+bx+c
	 \label{eq:r:kwad}	
\end{equation}

\end{verbatim}

\noindent
Więcej równań i ich kodów źródłowych przedstawiono we wzorach~\ref{eq:Conic:elipsa:param}, \ref{eq:Conic:hiper:param} i~\ref{eq:Conic:para:param} oraz~\ref{eq:param_Q}-\ref{eq:param_mtx_C}.

Do przedstawienia graficznej reprezentacji krzywych stożkowych można wykorzystać parametryczną postać równań.

\noindent
Parametryczne równanie elipsy:
	\begin{equation}
    \label{eq:Conic:elipsa:param}	
    Q_E(t)=\left[\begin{array}{cc}x(t) & y(t)\end{array}\right]=
    \left[
    \begin{array}{cc}a\cdot\frac{1-t^2}{1+t^2} & b\cdot\frac{2\cdot t}{1+t^2}\end{array}
    \right],
	\end{equation}	
gdzie $t \in ( -\infty,\ \infty )$.

\begin{verbatim}
	\begin{equation}
    \label{eq:Conic:elipsa:param}	
    Q_E(t)=\left[\begin{array}{cc}x(t) & y(t)\end{array}\right]=
    \left[
    \begin{array}
      {cc}a\cdot\frac{1-t^2}{1+t^2} & b\cdot\frac{2\cdot t}{1+t^2}
    \end{array}
    \right],
	\end{equation}	
gdzie $t \in ( -\infty,\ \infty )$.
\end{verbatim}


\noindent
Parametryczne równanie hiperboli:
	\begin{equation}
    \label{eq:Conic:hiper:param}	
    Q_H(t)=\left[\begin{array}{cc}x(t) & y(t)\end{array}\right]=
    \left[
    \begin{array}{cc}a\cdot\frac{1+t^2}{1-t^2} & b\cdot\frac{2\cdot t}{1-t^2}\end{array}
    \right],
	\end{equation}	
gdzie $t \in ( -\infty,\ \infty)$.

\begin{verbatim}
  \begin{equation}
  \label{eq:Conic:hiper:param}	
  Q_H(t)=\left[\begin{array}{cc}x(t) & y(t)\end{array}\right]=
  \left[
  \begin{array}
    {cc}a\cdot\frac{1+t^2}{1-t^2} & b\cdot\frac{2\cdot t}{1-t^2}
  \end{array}
  \right],
  \end{equation}	
gdzie $t \in ( -\infty,\ \infty)$.
\end{verbatim}


\noindent
Parametryczne równanie paraboli:
\begin{equation}
    \label{eq:Conic:para:param}
     Q_H(t)=\left[\begin{array}{cc}x(t) & y(t)\end{array}\right]=
    \left[
    \begin{array}{cc}a\cdot t^2 & 2\cdot a \cdot t\end{array}
    \right],
	\end{equation}	
gdzie $t \in ( -\infty,\ \infty)$.

\begin{verbatim}
\begin{equation}
    \label{eq:Conic:para:param}
     Q_H(t)=\left[\begin{array}{cc}x(t) & y(t)\end{array}\right]=
    \left[
    \begin{array}{cc}a\cdot t^2 & 2\cdot a \cdot t\end{array}
    \right],
	\end{equation}	
gdzie $t \in ( -\infty,\ \infty)$.
\end{verbatim}

Wielomiany trzeciego stopnia, które określają segment krzywej w~zapisie parametrycznym mają postać:
\index{wielomiany!trzeciego stopnia|}
\begin{equation}
	\label{eq:param_Q}
Q(t)=\left[
\begin{array}{ccc}x(t)& y(t)& z(t) \end{array}\right]^T, 
\end{equation}

\begin{verbatim}
\begin{equation}
	\label{eq:param_Q}
Q(t)=\left[
\begin{array}{ccc}x(t)& y(t)& z(t) \end{array}\right]^T, 
\end{equation}
\end{verbatim}


gdzie:
\begin{equation}
	\label{eq:param_01}
\begin{array}[c]{c}
  x(t) = a_x\cdot t^3 + b_x\cdot t^2 +c_x\cdot t+d_x\\
  y(t) = a_y\cdot t^3 + b_y\cdot t^2 +c_y\cdot t+d_y\\
  z(t) = a_z\cdot t^3 + b_z\cdot t^2 +c_z\cdot t+d_z\\  
\end{array}.
\end{equation}

\begin{verbatim}
\begin{equation}
	\label{eq:param_01}
\begin{array}[c]{c}
  x(t) = a_x\cdot t^3 + b_x\cdot t^2 +c_x\cdot t+d_x\\
  y(t) = a_y\cdot t^3 + b_y\cdot t^2 +c_y\cdot t+d_y\\
  z(t) = a_z\cdot t^3 + b_z\cdot t^2 +c_z\cdot t+d_z\\  
\end{array}.
\end{equation}
\end{verbatim}

Zakres parametru $t$ ogranicza się do przedziału $t\in\left\langle 0, 1\right\rangle$.
Współczynniki wielomianów można zapisać w~postaci macierzy $\mathbf{C}$:
\begin{equation}
	\label{eq:param_mtx_C}
\mathbf{C}=\left[
\begin{array}{cccc}
  a_x& b_x& c_x& d_x\\
  a_y& b_y& c_y& d_y\\
  a_z& b_z& c_z& d_z\\    
\end{array}
\right].
\end{equation}

\begin{verbatim}
\begin{equation}
	\label{eq:param_mtx_C}
\mathbf{C}=\left[
\begin{array}{cccc}
  a_x& b_x& c_x& d_x\\
  a_y& b_y& c_y& d_y\\
  a_z& b_z& c_z& d_z\\    
\end{array}
\right].
\end{equation}
\end{verbatim}